# Owlet
##### VERSION 0.2 (in deeeeep dev) in golang!
**Owlet** - mini-monitoring-tool

```
_________*_____*
________*_*****_*
_______*_(O)_(O)_*
______**____V____**
______**_________**
______**_________**
_______*_________*
________***___***

```

Идея простая:

1. Создайте модуль, который будет смотреть за измененями, происходящими в мире (выпуск новых сериалов, падение курса биткоина...)
2. Создайте модуль, который будет извещать вас удобным образом 
3. Обо всём остальном позаботиться **owlet**!

Модули (как мониторинга так и извещения) являются директориями с одним исполняемым файлом. Формат общения описан ниже.

### Установка
```
git clone https://github.com/kalinina72/owlet.git
cd owlet
sudo make install
```

Модули senders и checkers можно загружать в соответствующую папку, находящуюся в `~/.owlet`


### Настройка
Вы можете изменить **период проверки**, путь до папки **checkers**, **senders** и до файла **базы данных** в `~/.owlet`

### Примеры senders & checkers

Примеры можно найти в репозитории https://github.com/kalinina72/owlet_help
+ Папка **senders** содержит пример модулей, использующих _телеграмм_ и _notify-send_ для отправки сообщений
+ Папка **checkers** сожержит пример модулей  для мониторинга подкастов [радио-т](https://radio-t.com/) и [радиомы](http://radioma.org/)

## Основные моменты использования

1\. Каждый компонент который мониторит (далее **checker**) изменения должен находится в отдельной директории и содрежать исполняемый файл, и название которого начинается с **checkout** (так же модуль может содержать дополнительные файлы). Например:
```
first-checker/
    checkout.py
second-checker/
    checkout
```

2\. То же самое касается модуля извещения (далее **sender**), только исполняемый файл должен начинаться с **send**. Например:
```
mail/
    send.py
telegram/
    send.sh
```

3\. Модули **senders** и **checkers** должны храниться в разных дирректориях и эти дирректории заданы в **config.json** приложения!

4\. Время опроса модулей **checkers** задается в **config.json** в формате:
```
"5m" - каждые 5 минут
"5m3s" - каждые 5 минут и 3 секунды
"6s" - каждые 6 секунд
```

## Формат общения модулей

**Owlet** по сути представляет из себя интерфес взаимодействия между модулем мониторинга и модулями отправки. Для модуля мониторинга предоставляется 2 вещи:
1. Последний тэг
2. Дата последнего изменения тэга

Для модуля извещения:
1. Сообщение для отправки :)

#### Модули checkers 
Исполняемый файл вызывается с json структурой в качестве  argv[1] следующего вида:
```json
{
  "updateAt": "2018-02-17T13:17:34.45350984+10:00",
  "lastTag": "Радио-Т 584",
  "availableActions" : [
    "default",
    "telegram"
  ]
}

```
Модуль должен ответить json структурой:
```json
{
  "isChange": true,
  "newTag": "Радио-Т 585",
  "Actions": [
    {
      "sender": "default",
      "content": "Радио-Т 585 https://radio-t.com/"
    },
    {
      "sender": "telegram",
      "content": "Вышел новый подкаст Радио-Т № 585 ссылка: https://radio-t.com/"
    }
  ]
}
```
Обязательным параметром здесь является только поле **"isChange"**

Если **isChange** == true, то значение в **newTag** сохранится в базу данных и в следующий раз ваш модуль будет вызван именно с ним.

Массив **Actions** содержит названия модулей для отправки и контекст который будет им передан.

#### Модули senders

Исполняемый файл вызывается с параметром argv[1], в котором содержится строка из поля **"content"**, которую передал модуль **checker**

Возвращать модуль ничего не должен _(В текущей реализации)_



